儲蓄保險其實算唔算係投資？

最近多左好多post係出面屌保險公司，又講到儲蓄保險係世紀騙局咁樣。

我想講好多野都會係合約到又或者公司網頁寫到明係點點點，有咩包有咩係唔會包咁樣。

有時係啲仆街agent為左佣金，成日都隱瞞左啲對自己開單不利既條款。甚至有啲agent係唔明份野係講啲咩野，就單純咁搏你信任然後叫你簽字。

好老實講，呃你既好多時候係你身邊所謂為你好既agent，而唔係保險公司。

保險呢啲野好多時候都係跟一世，所以小弟係到勸大家一句買保險前諗清楚自己需要同埋唔明既就問啦，唔好唔清唔楚就去簽。

咁入翻正題先，儲蓄保險算唔算係投資？

戴翻個頭盔先，我從來唔覺得儲蓄保險屬於一份投資。

要投資既外面市場上有大把更出色更高回報率嘅選擇，基金股票外匯期權...... 我情願你拎筆錢擺係呢啲地方，都好過鳩下鳩下咁供一份儲蓄保險。

另外，後生嘅朋友仔要注意，千其唔好聽出面啲agent講：買一份儲蓄保險係幫你儲錢，等你之後有筆錢可以拎出黎用。

點解呢？因為儲蓄保險既彈性實在太低啦，講緊嘅係你要擺20-30年先有比較合理嘅回報。

老老實實咁講，要等20-30年，如果你中間有咩事需要用錢，例如創業、結婚、買樓，係儲蓄保險呢筆錢真係得個望字。

如果真係話要儲錢，不妨考慮下月供股票、基金，或者的起心肝儲多啲，試下去搵啲穩健啲既股票作為投資。再唔掂，下下策先再考慮儲蓄保險。

歡迎大家公開討論

長年期儲蓄保仲衰過做定期

回報唔高 但係綁30年

懶到出汁又唔識自己投資嘅可以諗下短年期

不過唔好超過你投資資金嘅1/5囉

A準最賤格係 個回報會計埋非保證紅利

啱阿 所以好多時候都要問清楚佢哋嘅履行利率同埋睇清楚啲數字 唔好一昧得個聽字

儲蓄保我會建議直接遮住非保證紅利嗰part

可以睇到幾多年先保證回本

到期會話你聽投資表現不似預期，再供幾年

正正經經搵返份工啦

者係點

我唔建議儲蓄保供長年期 係好不智嘅選擇

一般儲蓄保都分兩part
一邊係保證 另一邊係非保證
叫得「儲蓄保」買嗰個梗係唔想冒風險啦
偏偏a準就會同你用非保證嗰part去計回本期
即係話連回本期都可能要extend嘅
回本期之後先係收成期
嘩，咁如果張單本身已經15年回本，再褪多幾年，咪隨時擺20年先開始賺錢？20年通脹都輸q埋啦

最抵死係啲長年期嘅單通常會用比較高嘅每年保證派錢嚟做招徠
但係佢計非保證嗰陣係假設派嗰筆擺返喺佢到收息嘅
如果你拎咗出嚟，咁就碌柒啦
因為係複息，所以個非保證回報即時大跌
亦因為係複息，所以年期愈長嘅單，提早拎錢就蝕愈多

話儲蓄但係有風險
話派錢但係拎咗出嚟就會蝕錢

短期單都可以當係一份長年期嘅定期嚟做
長期單真係...

所有野都係投資只有風險高低之分

儲蓄保衰過買美國國債...

我覺得每年派錢戈啲真係離譜 仲勁長跟住派黎供黎個通脹都唔知去到邊

最慘係呢啲先最多人落疊
因為個feel好似供15年就派到100歲咁
完全冇諗過到你100歲嗰陣今日嘅1萬銀會變到得2000銀

成件事係合理化煙幕

儲蓄保險係唔係世紀騙局？不如你答我儲蓄保險係唔係保險？ 如果係，佢保緊啲咩？如果唔係，咁點解要叫保險？

其實成日都話彈性低，當你正常人一個月儲千幾二千蚊，係咪真係有咁多機會要“突然用錢”，係咪又真係其他資金都唔夠，要動用到張單入面嘅錢

不如買強積金靈活供款，可以決定放幾多，投資係邊，又可以隨時拎哂啲錢出嚟

投資就投資，保險就保險
踢穿保險狗謊言，杜絕agent你我有責

照你咁講
我每年供定額係越供越輕鬆 同埋按理論係供小左
你唔係每年跟住通漲加番個額
憑咩要人地比番通漲左既回報比你

儲蓄保險係送錢比保險佬嘅慈善活動

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先